[
  {
    "id": "1",
    "question": "Verificar se os números 18, 6 e 3 são ou não, nessa ordem, diretamente proporcionais aos números 6, 2 e 1.",
    "options": [
      "$\\frac{18}{6}$ = $\\frac{6}{2}$ ≠ $\\frac{3}{1}$",
      "$\\frac{18}{6}$ ≠ $\\frac{6}{2}$ = $\\frac{3}{1}$",
      "São proporcionais",
      "$\\frac{18}{6}$ ≠ $\\frac{6}{2}$ ≠ $\\frac{3}{1}$"
    ],
    "correctAnswer": "São proporcionais"
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Verificar se os números 30, 24 e 20 são ou não, nessa ordem, inversamente proporcionais aos números 4, 5 e 6.",
    "options": [
      "$\\frac{30}{1/4}$ = $\\frac{24}{1/5}$ ≠ $\\frac{20}{1/6}$",
      "$\\frac{30}{1/4}$ ≠ $\\frac{24}{1/5}$ = $\\frac{20}{1/6}$",
      "São proporcionais",
      "$\\frac{30}{1/4}$ ≠ $\\frac{24}{1/5}$ ≠ $\\frac{20}{1/6}$"
    ],
    "correctAnswer": "São proporcionais"
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "Divida 720 em partes diretamente proporcionais a 4, 6 e 8.",
    "options": [
      "180, 120, 90",
      "160, 240, 320",
      "140, 260, 320",
      "180, 240, 90"
    ],
    "correctAnswer": "160, 240, 320"
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "Divida o número 260 em partes inversamente proporcionais aos números 2, 3 e 4.",
    "options": [
      "130, 90, 40",
      "110, 75, 75",
      "100, 90, 70",
      "120, 80, 60"
    ],
    "correctAnswer": "120, 80, 60"
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Dois operários contratam um serviço por R$ 180, 00. Como devem repartir essa quantia, se um trabalhou 7 horas e o outro 8 horas, sendo a divisão diretamente proporcional ao tempo de trabalho?",
    "options": [
      "84 e 96 reais",
      "80 e 100 reais",
      "90 e 90 reais",
      "71 e 108 reais"
    ],
    "correctAnswer": "84 e 96 reais"
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Um pai deixou R$ 2 870, 00 para serem divididos entre seus três filhos na razão inversa de suas idades: 8, 12 e 28 anos. Quanto recebeu cada um?",
    "options": [
      "1500, 900 e 470 reais",
      "1470, 980 e 420 reais",
      "1420, 1030 e 420 reais",
      "1600, 850 e 420 reais"
    ],
    "correctAnswer": "1470, 980 e 420 reais"
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "Um número foi dividido em partes diretamente proporcionais a 4 e 3. Sabendo que a parte correspondente a 4 era 2 000, encontre esse número.",
    "options": [
      "3000",
      "3250",
      "3500",
      "3750"
    ],
    "correctAnswer": "3500"
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Se 6 operários fazem certa obra em 10 dias, em quantos dias 20 operários fariam a mesma obra?",
    "options": [
      "3 dias",
      "4 dias",
      "5 dias",
      "6 dias"
    ],
    "correctAnswer": "3 dias"
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Uma viagem foi feita em 12 dias, percorrendo-se 150 Km por dia. Quantos dias seriam necessários para fazer a mesma viagem, percorrendo-se 200 Km por dia?",
    "options": [
      "8 dias",
      "16 dias",
      "10 dias",
      "9 dias"
    ],
    "correctAnswer": "9 dias"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Três torneiras completamente abertas, enchem um tanque em 1h30min. Quantas torneiras de mesma vazão seriam necessárias para encher o mesmo tanque em 54min?",
    "options": [
      "4 torneiras",
      "6 torneiras",
      "5 torneiras",
      "8 torneiras"
    ],
    "correctAnswer": "5 torneiras"
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Um ciclista percorre 120 Km em 2 dias, dirigindo 3 horas por dia. Em quantos dias percorrerá 500 Km, viajando 5 horas por dia?",
    "options": [
      "4 dias",
      "5 dias",
      "6 dias",
      "7 dias"
    ],
    "correctAnswer": "5 dias"
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Numa fazenda, 3 cavalos consomem 210 Kg de alfafa durante 7 dias. Para alimentar 8 cavalos, durante 10 diais, quantos quilos de alfafa serão necessários?",
    "options": [
      "750 kg",
      "800 kg",
      "840 kg",
      "920 kg"
    ],
    "correctAnswer": "800 kg"
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Seis digitadores preparam 720 páginas em 18 dias. Em quantos dias 8 digitadores, de mesma capacidade, prepararão 800 páginas?",
    "options": [
      "20 dias",
      "16 dias",
      "15 dias",
      "12 dias"
    ],
    "correctAnswer": "15 dias"
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Um automóvel, com velocidade média de 60 km/h, roda 8 horas por dia e leva 6 dias para fazer certo percurso. Se a velocidade fosse 80 km/h e se rodasse 9 horas por dia, em quanto tempo ele faria o mesmo percurso?",
    "options": [
      "5 dias",
      "4,5 dias",
      "3 dias",
      "4 dias"
    ],
    "correctAnswer": "4 dias"
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "Uma torneira enche um tanque em 20 horas, com uma vazão de 1 litro por minuto. Quanto tempo será necessário para que duas torneiras, com vazão de 2 litros por minuto, encham o mesmo tanque?",
    "options": [
      "4 horas",
      "2,5 horas",
      "8 horas",
      "5 horas"
    ],
    "correctAnswer": "5 horas"
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Um livro de 120 páginas, com 25 linhas, é impresso em 4 horas. Quantas horas seriam necessárias para imprimir um livro de 100 páginas com 30 linhas por página?",
    "options": [
      "4 horas",
      "3,5 horas",
      "5 horas",
      "4,5 horas"
    ],
    "correctAnswer": "4 horas"
  }
]